健吾：香港人絕對是中國人

香港人絕對是中國人？

2014年12月6日，我寫過這篇文章。我記得，很多報館內的大編輯都在說：「這個人太偏激了吧？」

這幾天，大家都很同意我所說的話了。

為什麼？

香港人，是一個從小到大都被教育「一切要爭」的民族。女朋友要爭的，洗手間要爭的，空間小，思考都狹窄，不會有大格局。所以，蠅頭小利，大家都會爭到底。但面對大是大非：選個奸還是選個蠢？xxx下台之後會怎麼樣？打倒了地產霸權了，換來另類霸權，我們生活有變好嗎？政工作騙你說「最憎人話泛民無執政意志」，但又不見得他們有做過什麼改變改善改進，為什麼還要投票給他？這些複雜一丁點的問題，香港人都不會反應。

於是，香港人面對「利益」，4000元的補助，幾百元的交通津貼，美式快餐店的10元優惠，他們會很關心，他們會廣傳。

但面對大格局的事，他們不會想。

然後移民，做加燦台燦，一直過偷生的生活就好。

香港人很會包裝，他們會說那些叫「簡簡單單，開開心心」的生活。

～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
健吾：香港人絕對是中國人

有說，香港的達官貴人都覺得人心未回歸，甚至是人心不回歸，所以要「搞好」青年工作。

那麼，就要用這些達官貴人的語言和邏輯，問香港人一些問題了：既然有180多萬的人反對佔領，指現在佔領的學生，爭取真普選的學生「阻住人哋搵食」、「搞到佢哋啲安樂日子亂晒坑」。即是，大部分人都很支持特首梁振英施政，大部分人都對中國很有感情吧。為什麼會說「人心未回歸」呢？

還有，有「很多人」都說，爭取真普選沒有用，因為中國不會讓香港有普選，香港人說什麼都沒有用。更有人說，爭了真普選，萬一選了長毛出來又怎麼辦。泛民議員也說，袋住先都OK了，學生們還爭什麼。這些說話，都不是憑空揑造，而是我那些大學畢業，有兩三個學位，當會計師，有兩個小孩，要把自己的薪水一半供房子供到60歲的人說的話。

還有，如果你有一些相對比較保守，年紀比較大，不太上網，只是有一個手機WhatsApp的長輩親戚，他們對佔領的看法，是這樣的：

一、佔領的人，一天有1000港元。

二、佔領區內，有很多乞丐、廢青、無業遊民，因為他們不用一分一毫，就可以搞定三餐，還可以BBQ和打乒乓球。

三、學聯和學民思潮的，尤其是周永康、岑敖暉和那個被某些疑似警察的人稱為「頭號通緝犯」的黃之鋒，早就有美國綠卡。

四、他們被支配，是美國要求他們搞事，要搞垮中國，不讓中國強大起來的。

五、其他學生，都只是被煽動，或是收了錢。

六、他們為的公義，不是公義。破壞法治，死不足惜。打死一兩個，就會乖乖回家讀書。

七、他們都是黎智英和佔中三子的棋子，只要他們回家，學生們就會回家。

如果你嘗試問他們：你們有什麼證據，指佔領的人有錢收呢？在哪裏看到學聯或學民的人有綠卡呢？有什麼證據證實這次的佔領是美國搞事的呢？

他們說：報紙都是這樣寫。

他們說：電視的議員都是這樣說。

他們說：我的朋友在WhatsApp都這麼講。

你再嘗試問他們，你有什麼證據嗎？

他們就說：大家都這麼說，不就是真的嗎？

早幾天，《明報》的附屬評論網站「評台」出現了一篇關於魯迅的文章。我想，如果魯迅活在今天，應該會被視為廢青吧？有醫生不做，走去做一些大家都看不起又賺不到錢的文人。魯迅當年決定棄醫從文，有說是因為他在一些紀錄片中看到，一個將要被日本兵斬首的中國人，被圍觀的中國人恥笑。魯迅從那些嘲弄的眼神中，看見中國人靈魂深處的悲哀，發現中國人的心比身體病患更重，更需要醫治，才棄醫從文的。

小農基因＋小格局人生＝香港人

也許，在這次運動對香港人最大的影響，就是發現他們身邊的人，不過和100年前那些恥笑被日本兵斬首的中國人沒分別。那些人，有些還是你的親戚、朋友。那些從你出生開始就照顧你，自稱愛你，和你一起成長，共渡很多時光的人，原來對一些抹黑、無中生有的消息，不加求證，就廣傳轉發。他們咒罵學生的話，比咒罵事件始作俑者的話，要黑要毒要多。他們總覺得，提出問題的人，就是搞事的人。他們總覺得，因為他們早一點在這個世界出現，所以他們有權覺得那些比他們更遲出生的人說的話，就是錯的。

從這些文化基因看來，香港真的不需要什麼明辨教育或國民教育，已足以證實，大部分香港人，都是中國人，永永遠遠的中國人。

原文刊於《明報》觀點版，2014年12月6日

～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

你說我偏激？只是你不夠了解香港而已。

Made in 支那
名不虛傳
🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳

前排聽佢暫代晴朗講野廢撚到，霸撚住哂黎講

咁都有六個負評

菠蘿包絕對是生果

雖然唔鍾意呢個死基佬 但佢呢篇文完全正確

搵班染頭親中丫伯既意見當做香港人全體意見。

真係唔太like佢，但佢講得岩……我聽過d中老年講野既同佢寫既一模一樣，咒d學生真係咒得好毒架

從來都話連登只係小眾，大部分香港人同中國人一樣無理性思考，自私短視，過度感性，不懂獨立思考盲信權威集體

可憐必有可恨，依班香港人本身都唔須可憐

世代之爭
有部份人個垃圾腦的確係中國人

香港得中老年人？
中老年代表全香港年齡層？

同埋華人因為被長時間監控奴役，加上災難引致既自私，已經失去左互相交流合作幫助既能力，一發生問題只會跪地流曬口水眼淚求青天大老爺權威幫助

操你媽 世界都是中國的 宇宙都是中國的 你下面那隻小雞雞也是中國的

唔係，但掌權，資源，真係係哂呢班「而是我那些大學畢業，有兩三個學位，當會計師，有兩個小孩，要把自己的薪水一半供房子供到60歲的人說的話。」既人身上。

都係重覆緊華人劣根人性，小農dna

講到尾都係間接屌緊票

現在年青人不生育加上每日一百人同埋低質中國香港人瘋狂生育養兒防老，只會產生大量低質人口

人類係無恥同自大的，他們不斷逼害年輕人但發生事又不斷責怪年輕人香港人係理應被消滅的

用「回鄉證」持有率做指揮最準確。
特區絕對大多係支麻人

所以他們最常說你們年輕人挨唔夠

原來有權先叫得香港人，明晒

唔明你意思tim

我係贊同佢寫呢part既現象：
因為我都聽過見過，關係唔係香港人咩事？

「還有，有「很多人」都說，爭取真普選沒有用，因為中國不會讓香港有普選，香港人說什麼都沒有用。更有人說，爭了真普選，萬一選了長毛出來又怎麼辦。泛民議員也說，袋住先都OK了，學生們還爭什麼。這些說話，都不是憑空揑造，而是我那些大學畢業，有兩三個學位，當會計師，有兩個小孩，要把自己的薪水一半供房子供到60歲的人說的話。

還有，如果你有一些相對比較保守，年紀比較大，不太上網，只是有一個手機WhatsApp的長輩親戚，他們對佔領的看法，是這樣的：

一、佔領的人，一天有1000港元。

二、佔領區內，有很多乞丐、廢青、無業遊民，因為他們不用一分一毫，就可以搞定三餐，還可以BBQ和打乒乓球。

三、學聯和學民思潮的，尤其是周永康、岑敖暉和那個被某些疑似警察的人稱為「頭號通緝犯」的黃之鋒，早就有美國綠卡。

四、他們被支配，是美國要求他們搞事，要搞垮中國，不讓中國強大起來的。

五、其他學生，都只是被煽動，或是收了錢。

六、他們為的公義，不是公義。破壞法治，死不足惜。打死一兩個，就會乖乖回家讀書。

七、他們都是黎智英和佔中三子的棋子，只要他們回家，學生們就會回家。

如果你嘗試問他們：你們有什麼證據，指佔領的人有錢收呢？在哪裏看到學聯或學民的人有綠卡呢？有什麼證據證實這次的佔領是美國搞事的呢？

他們說：報紙都是這樣寫。

他們說：電視的議員都是這樣說。

他們說：我的朋友在WhatsApp都這麼講。

你再嘗試問他們，你有什麼證據嗎？

他們就說：大家都這麼說，不就是真的嗎？」

咩野事？
佢講係某一種人既睇法，而係有既。

但可以因為一類人既睇法就可以話香港人係支那人？

我睇到既係有呢d諗法，唔理政治只為小利既就係中國人，每個人解讀不同吧

成班新會然
咁認真覆隻著名五毛幫人搵錢

屌你，即係香港有個強姦犯，佢真係強姦左人。

就可以得出香港人係強姦犯既結論？

咩野事？

港台個班廢老節目已經係
踩美抬中係咁幫刁總打飛機

咁都係班老野on9，點解就要將佢地on9既意見去當香港人全體既意見？

我相信果D日日關心幾時派300既人絕對移唔到民

臭姬無人理開始求關注?

on9 , 全世界所有民族都有佢哋嘅缺點，咁唔通全世界都係中國人
香港人就算衰亦都只會係香港人，成篇文都係垃圾無邏輯可言

好撚多人聽架
師奶廢老van仔佬廚房佬的士佬送貨佬

點解你地咁簡單既logic都唔明？

多人聽又點？佢係香港代表？

香港老野多定後生多
香港老野有錢定後生有錢
香港老野話事多定後生話事多

香港根本唔屬於90-00後，亦無人care佢哋死活

咪在自欺欺人

終於有人明個問題係邊

吾狗在我眼中只是一名gay佬

呢個係logic問題，就算某一個意見多定少，都唔可以強行將佢屈成全香港人既意見

廢老根本就俾content farm文洗完腦
跟住就話宜家後生俾美國佬控制
但講六四又好好笑
又會扮到好支持班烈士
問點解兩者性質相似，但班廢老就會話點同，香港佔領有冇死人？
但當你肯用暴力，就會出官腔指責你
成個局面永遠就 公我贏 字你輸
成班閪人永遠淨係識諗自己宜家份工

以建制立會直選有近50%票推斷 確實有近一半係呢d人
淨返一半仲要分左膠 環保撚 崇外撚
之後仲要分港獨派同自決派

香港人最鐘意dum 啲冇人理嘅痴線佬上黎名單：
劉馬車
龍心
大J
gay婆健吾

好丫，
人口普查話香港人女人多過男人。
呢個百份百事實黎

咁我就可以話香港人係女人？

你地logic有無咁差？

仲未計年輕人內鬥分多個派別

冇左大英文明🇬🇧教化
行為越來越中國人

健吳
不過香港人的確係中國人，雖然個口唔認 但行為上都係咁上下，當然香港人都有中國人嘅雙重標準，寬己嚴人。

屌 咁篇文擺明係講大部分香港人啦
如果真係講100% 有1個都唔成立
唔通佢講埋自己都係咩

連登仔都係無乜邏輯可言.一方面話中國人中華民族係近一百年先有,一方面就話中國人基因五千年不變,係逆向大中華膠,承認中國五千年歷史亦係一個群體.

其實得閒去下公園茶餐廳見都d伯伯叔叔吹水都知聰明人往往係小數

仲未計d三姑六婆同班被洗腦既小學雞

挨完自己受唔返點解要捱

呢條踩港gay佬好煩

我就係屌佢個標題同總結都唔成立

人口普查話香港人女人多過男人。
呢個百份百事實黎
咁我就可以話香港人係女人？

呢個post都見到唔少因人廢言既中國人

雖然唔鐘意健吾, 但佢講得冇錯

不過大部份留言都係屌個人唔係屌佢篇文

雖然唔支持篇文同gay婆
但香港精神真係慷他人之慨
上至選擇，下至環保撚

我就係屌佢個標題同總結係亂q咁講

啱呀，中國人根本唔存在喺世界上
中國呢個概念其實係一個宗教

因為性格同支那人近似就話香港人係支那人,同因為黃皮膚黑頭髮就話香港人係支那人一樣咁荒謬.

無錯

條文盲又嚟獻醜

香港唔識英文，報紙説明書都睇唔明果班，真係無知到不得了

果班老野就真係淨係睇比人收買左既中文媒體，行為思想同豬無大分別

係丫，無錯。

但唔代表全香港人

掌權既係依班人

但香港無真普選，掌權既人代表唔到香港人。

條gay婆同世柒一樣, 一堆野夾埋一齊講, 入面嘅logic 係打稻草人或者有logical failure, 再起個吸晴(debatable) 標題黎引人爭論, 好似依家咁

無權既話知你1比99都冇用

on9，有無代表性同有無權係無任何關係

雖然佢人格麻麻地，但佢講得又真係冇錯

可能你話佢代表唔到全部香港人，但係我好肯定佢形容嘅呢班人係社會嘅大多數嚟

連登仔未必係佢口中講嗰班人，但唔代表呢班人唔存在，仲要係好撚多

唔洗咁哽耳嘅
香港都有幾耐玩啦

成班人喺度對人不對事
咁仲點討論
篇文係講出咗香港嘅現況 我身邊都有好多咁嘅人
不過佢嘅標題都幾垃圾 完全無視晒啲正常人

應該話d廢老自己覺得係就係
冇需要任何證據
點解？
因為佢地自認食鹽多過大家食米

根本大部分香港人就脫離唔到華人既特質，對唔住我唔係想對社運人生計但係香港人大部分根本就係咁

數據呢？

健吾？吾你老母

無人理，又開始出嚟搏𥄫

香港人係仆街，唔洗你出嚟講啲阿媽係女人嘅野

你們預移民既位置都被北方中國人佔有啦，人地都不知幾想移民之後回港再奴役香港人，對他們來說香港就係賺錢奴役人的地方

把聲啲高低音好黑人憎
最尾嗰幾日都要林公子帶住佢

連登仔都係脫離唔到浸大中華味,都仲係認同自己係華人

不嬲政治冷感
97 前過得好開心好快樂架

巴打係咪讀理科 咁執著
健吾係寫文既
佢講絕對當然唔係指100%香港人
講"係中國人" 都唔係講所有野都係
要認真講 語言都唔同啦
就算中國人 唔同省都唔同

你可以話佢用左暗喻

雖然連登普遍偏黃
但你話連登仔理性我真心唔同意

連登好多支那狗同踩港撚。
十年前既高登就正，基本上on9出聲都一早比人屌到上天花。

少年，佢太年青啦
見到中國人被斬首笑既個班
係知道大勢冇得救
有一半係曾經熱血但深知無望，另一班就廢老大眾

廢老：點解冇得救，其他人都咁講既
無陋loop

五毛多左
有小學雞俾班五毛吹一吹就跟住講
大家感覺所謂連/高登更好只不過佢地係偏激埋自己岩聽個邊

香港係9成中國人
仲有一成係拿住鍵盤扮係香港人既中國人

前排連登有人問點解健吾仲有人睇
睇下呢個post就知
只要站係超然位置屌香港人就有市場

有時感覺香港人只係愈黎愈近午夜嘅灰姑娘
一到十二點（50年）
GXD 一拆關（拆得7788）
一切會變成人間地獄（無十足都有78成）

結論：走得嘅好走啦，快啲棄暗投明

係，仲要有班自以為理性理智嘅人支持，認為將香港/香港人睇透

其實係幫支那人踩低自己

禁d廢老要屌尻d學生係冇辦法㗎，因為佢地d思維模式都唔同依家d學生。但我唔太認同呢位gay佬 又唔係全部人都係禁，只能說係有小部分香港人唔係中國人咯

而家係同你講，典型香港人嘅思維同個強姦犯無分別
你咪繼續打飛機覺得香港人好撚高尚，支持民主囉。又問下你，身邊有幾多人明知入政府係做狗都繼續去考？

你咁樣都係斷章取義，成篇文擺明係講緊中國人有嘅劣根性，香港人一樣有

純粹不齒香港人低劣行為同有心踩港係好易分
前排曼聯表現差，好多曼迷都會屌同笑
利迷都會恥笑，但會充滿敵意
而家大部份踩港post就係利迷笑曼聯個種心態
曼聯係仇人，佢仆街要笑要踩要佢做地底泥

痴線，係中國特別低賤，香港人好普通

唔係香港人一樣有而係班老野有

你咪覺得淨係班老野有 根本香港人口最多就係40歲以上嘅廢中廢老同既得利益者

又loop?
香港人女人夠多過男人
即係全香港都係女人？

又loop? 用你講法，只要有1%人無呢種劣根性就可以了推翻個講法？
再引申落去係咪即係唔可以屌鳩中國人？因為中國人都有0.001%係好人？

而家你比數據我睇，係唔係得1％無？

香港上咗岸嘅人太多
就算明知支共係垃撚圾
但係推返政權/港獨個成本太大
除非支共癲到收返哂香港人啲樓
否則上咗岸嘅人都係唔會岀嚟

同你討論都浪費氣力。
佔領最高峰都係得廿萬人，有一半係郭紹傑個種撚屌，然後有一半後生仔走走考政府工，你自己計下條數啦

你同佢咪一鳩樣以偏概全

你話事啦，成篇文好明顯就淨係討論政治方面野。你唔爭在講埋香港人唔會隨街痾屎，所以唔係中國人囉

你同班高官一樣水平

香港百萬人大遊行就代表有600萬人撐政府

同你討論真係浪費氣力，同班高官一樣弱智

因為恐懼

面對現實啦，佔領維持咗三個月,24/7無間斷咁進行，要返工返學搵食都唔係一個借口。要出就出咗啦

愛港力大遊行得幾百人，即係反支那既有7百幾8百萬人

遊行係唔係24/7，維持三個月？你真係衝出嚟柒

我講懂建華腳痛o個次。
得一日

03年啦，十幾年前都拎出嚟講。你唔爭在拎89年個次講？咁講全港有過百萬人包括梁振英都反共添
真係唔笑到你面黃都對唔住自己

魯迅（1881年9月25日－1936年10月19日）

個蛋牛麵真係冇撚腦 應該冇乜受過教育

我講緊懂建華o個次百萬人遊行，都有on9仔用你既計法計到600萬人撐政府丫。

不過你唔會明個諗法on9係邊

點解我會比班無腦既人屌無腦？

第一、我講緊你用十幾年前過期既野點會有討論空間
第二、我講緊遊行得一日有可能好多人唔得閒；但佔領已經係維持三個月都得廿萬人支持
咁講你明白未？

你個廿萬點計？邊個計？
點解無廢老諗法就實會出去？

on9

正如佢自己都係支那仔

唔洗扮日本人 扮唔到架喇

雖然健吾篇篇文都企喺道德高地踩香港人
佢呢篇講得冇錯
18年佢又寫咗好多篇文屌尻香港中小學飯盒供應商
明明佢屌嘅嘢好撚中
明明班學生哥真係日日食狗飯
都係有家長屌返佢轉頭

問心啦
中國人或者中國嘅嘢健吾又知幾多你又知幾多呀
講出「香港人絕對山是中國人」，格硬搵共通點去合理化自己嘅講法，真係格硬到唔怕尷尬

true
屌狗飯係佢2018 入面最有價值既行為

立下眼呢篇嘢，啲論點其實好老土，都仲係n年前黃絲鬧藍絲啲point，阿媽係女人嗰類
根本唔太關乜嘢中唔中國人事，佢係咪都要故意咁上升到呢個層次去講，但又冇新論據

另外，唔好意思，如果香港人係中國人，健吾都係不能幸免
佢可能知道日本人表面行為係乜，可以照辦煮碗模仿出嚟，但好明顯佢底嗰浸都係香港人嚟
因為我真係未見過有日本人個性格係咁撚八婆

原來對一些抹黑、無中生有的消息，不加求證，就廣傳轉發

連登仔何止轉發，未審先判大撚把，到柒咗果時咪就死撐兩嘢，之後潛水